# Основная информация

#### HTTP методы (HTTP verbs) представляют собой команды, используемые для взаимодействия с RESTful API.

- GET - запрос, используемый для получения данных. Он может быть использован для получения определенной записи или списка записей.
- POST - запрос, используемый для создания новой записи. Данные, переданные с помощью POST, должны быть в формате JSON или XML.
- PUT - запрос, используемый для обновления существующей записи. Данные, переданные с помощью PUT, должны быть в формате JSON или XML.
- DELETE - запрос, используемый для удаления существующей записи.
- PATCH - запрос, используемый для обновления частичных данных в существующей записи. Он позволяет изменять отдельные поля вместо всей записи.

## Предварительные условия

- Node.js и npm
- Фреймворк Express.js
- База данных MongoDB
- Auth и Middleware для управление доступом

## Установка всех зависимостей

```bash
    npm install
```

## Ресурсы и их доступные методы

- Элементы услуг: POST, GET
- Клиенты: POST, GET, PATCH, PUT
- Сотрудники: POST, GET, PATCH, PUT
- Факт оказания услуг: POST, GET, PUT, DELETE
- KPI: POST, GET, PUT
- Справочник КРІ: POST, GET, PUT
- Главная страница (администратор): GET
- Список должностей: POST, GET, PUT
- Тарифы для услуг: POST, GET, PUT
- Тарифы для должностей: POST, GET, PUT
- Роли: POST, GET
- Элемент услуги: POST, GET, PUT
- Абонентская плата: POST, GET, PUT
- Пользователи: POST, GET, PATCH

#### Дополнительные возможности

- Клиенты определенного сотрудника: GET
- KPI: GET
- Подчиненные сотрудники: GET
- Факт KPI: POST, GET

## Ответы на запросы

- 201 - Возвращает только что созданный объект и сообщение об успехе
- 400 - Возвращает сообщение об ошибке, если какое-либо из требуемых полей отсутствует или недействительно
- 200 - Указывает, что запрос выполнен успешно
- 404 - Стандартный код ответа HTTP о том, что клиент был в состоянии общаться с сервером, но сервер не может найти данные согласно запросу
